<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- added by Karlan + -->
	<string id="army_haversack">
		<text>Вещевой мешок</text>
	</string>
	<string id="army_haversack_broken">
		<text>Вещевой мешок (изношен)</text>
	</string>
	<string id="army_haversack_descr">
		<text>Специальная сумка в виде мешка из брезента (парусины и так далее) цилиндрической или другой простой формы с клапаном в верхней части, внешне напоминает бесформенный рюкзак. Был принят на вооружение Русской императорской армии в 1874 году и назывался "сидор". Обычно закрывается с помощью затягивающего шнура, клапана или ремня.</text>
	</string>
	<string id="army_eagle">
		<text>Рюкзак EAGLE A-III-P-MS</text>
	</string>
	<string id="army_eagle_descr">
		<text>Этот рюкзак типа MOLLE является крайней версией поплуряной линейки тактических рюкзаков. В основе этого рюкзака лежит стандартный A-III-P, а к нему добавлены лямки MOLLE, что делает его более универсальным. В нем присутствуют модульные возможности и система быстрого сброса. Обладает хорошим качеством и надежностью.</text>
	</string>
	<string id="ataka_second">
		<text>Рейдовый рюкзак "АТАКА 2"</text>
	</string>
	<string id="ataka_second_descr">
		<text>Основное назначение рейдового рюкзака Атака 2 - переноска в полевых условиях личных вещей и снаряжения, боекомплекта к стрелковому оружию. В основной емкости переносятся теплые вещи, запасная одежда, обувь, продовольственный паек.\n Рюкзак представляет собой основной мешок объёмом примерно 45 литров, с нашитыми двумя боковыми и одним фронтальным карманами примерно по 5 литров каждый. Лямки оборудованы системой самосброса. </text>
	</string>
  <string id="backpack_cyclop">
    <text>Рюкзак Berghaus Cyclops II</text>
  </string>
  <string id="backpack_cyclop_descr">
    <text>
      В начале 00-х годов XXI века в свежесозданную DSO стали поставляться рюкзаки британской фирмы Berghaus. Первой ласточкой стал рюкзак Vulcan, поступивший в подразделения специального назначения (KSK, FernSpahLKp 200, KSKp). Затем в DSO были приняты на снабжение рюкзаки Munro и Atlas, ставшие основными рюкзаками для подавляющего большинства подразделений, входящий в DSO.
      - Верхний клапан рюкзака  имеет верхние стропы для крепления доп. снаряжения, регулируется по высоте.\n
      - "Спинка" рюкзака и лямки рюкзака имеют анатомические, смягчающие вставки и регулируются. \n
      - Имеется система быстрого сброса. \n
      - Под боковыми карманами находятся регулировки объёма рюкзака. \n
    </text>
  </string>
	<string id="st_drug_booster">
		<text>«Геркулес»</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster_descr">
		<text>Основной компонент - искусственно созданный стероид, по химическому составу сходный с тестостероном. Применяется сталкерами в долгих переходах для повышения порога утомляемости мышц. Помогает значительно увеличить переносимый вес. Препарат длительного действия.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant">
		<text>«Барвинок»</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>«Викасол» - синтетический аналог витамина К. Основное действие заключается в повышении свёртываемости крови. Пользуется спросом среди сталкеров, поскольку позволяет организму быстрее рубцевать рваные раны. Обладает продолжительным действием.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade">
		<text>Пси-блокада</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
		<text>Наркотический препарат, блокирующий лавинообразные нервные импульсы. Интересен побочный эффект: после приёма препарата наблюдается кратковременное исчезновение каких-либо эмоций. В Зоне используется для противодействия аномальным полям повышенной пси-активности; за её пределами применения не нашёл. Обладает продолжительным действием.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Антидот</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>Препарат «Антитоксикант ИП2» представляет собой комплекс антидотов: метоклопрамида, пиридоксина, тиамина, рибоксии и других. Вводит в кровь вещества, способные разлагать белковые яды, а также абсорбенты синтетических ядов. Особой популярностью не пользуется, поскольку большинство сталкеров больше полагаются на противогаз и комбинезон. Обладает продолжительным действием.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector">
		<text>Радиопротектор</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector_descr">
		<text>Радиопротектор «Индралин-Б190» входил в состав личных аптечек работников АЭС. Появился в Зоне как замена излишне токсичному цистамину гидрохлорида (РС1). Уменьшает воздействие гамма-излучения на ткани живого организма. Данный препарат желательно применять превентивно, до облучения, поскольку он не оказывает мгновенного эффекта. Обладает продолжительным действием.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Анабиотик</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Экспериментальный препарат, разработанный для научно-исследовательских групп, действующих в Зоне. Входящий в формулу препарата тетрадотоксин, известный как «порошок зомби», вызывает полный паралич центральной нервной системы; предположительно, это может обеспечить выживание вне укрытия во время выброса. Препарат не испытывался в полевых условиях и не прошёл клинических испытаний, что ставит под сомнение его эффективность и заставляет задуматься о возможных побочных эффектах.</text>
	</string>
<!-- added by Karlan - -->

	<string id="Antirad">
		<text>Антирадиационные препараты</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Тяжёлое сталкеровское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Лёгкое сталкеровское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Среднее сталкеровское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="Binocul">
		<text>Бинокль</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Хлеб</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Подробная карта Мёртвого города, содержащая схему расположения позиций наёмников</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Карта Мёртвого города</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Ключ Доктора от тайника в Припяти</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Ключ Доктора</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>"Радость туриста"</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Приборы и устройства</text>
	</string>
	<string id="device-PDA">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Фонарик</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Защитный костюм. Вес - 18 кг. Особенности: защищает тело от "студня", "жгучего пуха", большинства аномалий и механических повреждений. Грудная клетка и спина защищены встроенными биометаллическими пластинами. Оборудован герметичным металлопластиковым шлемом и двумя кислородными баллонами. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Защитный костюм. Вес - 8 кг. Особенности: защищает тело от воздействия слабых аномалий и механических повреждений. Оборудован кислородной маской. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Защитный костюм. Вес - 12 кг. Особенности: защищает тело от "студня", "жгучего пуха", многих аномалий и механических повреждений. Оборудован герметичным шлемом и кислородным баллоном. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>Защитный скафандр красного цвета с герметичным шлемом. Вес - 11 кг. Особенности: защищает тело от огня, кислот, газов, воздействия разнообразных аномалий, "жгучего пуха" и механических повреждений. Оборудован двумя кислородными баллонами. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
		<text>Армейский портативный бинокль.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Устройство, определяющее наличие аномальных полей и возмущений и сообщающее о них звуковым сигналом. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
		<text>Карманный персональный компьютер - незаменимое устройство в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Фонарик с довольно мощной лампой. Весьма полезная вещь в условиях недостаточной освещённости.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Фонарик с довольно мощной лампой. Благодаря усовершенствованному трансформатору уменьшено время зарядки аккумулятора.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>Отличный энергетический напиток "Non Stop". Содержит кофеин, таурин и мощный витаминный комплекс, снимающие усталость и прибавляющие силы. Не в состоянии сделать даже шаг? Тогда это именно то, что нужно.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>Неизвестно, кто умудряется печь батоны на территории Зоны, однако этот хлеб не заражен и вполне съедобен. Во всяком случае, никто из сталкеров пока не жаловался.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>Консервы с растащенного сталкерами армейского продовольственного склада. Срок годности вроде бы не истёк.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>Часто за неимением лучшего эта колбаса - смесь курятины и соевого заменителя - завтрак, обед и ужин сталкера.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>Водка производства компании "GSC". Хорошо пьётся, заметно снижает воздействие радиации, однако злоупотреблять ей не следует.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>Снижают воздействие радиации на организм.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>Перевязочный материал. Помогает остановить кровотечение.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>Универсальный медицинский набор. Позволяет справляться с травмами различного вида и степени сложности - ранениями, ожогами, отравлениями и прочим.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>Специализированный медицинский набор для борьбы с физическими повреждениями и кровотечением. В него входят компоненты для ускорения свертывания крови, обезболивающие, антибиотики и иммунные стимуляторы.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>Медицинский набор, разработанный специально для работы в условиях Зоны. Состав набора подобран как для борьбы с ранениями, так и для вывода радионуклидов из организма. Препятствует развитию лучевой болезни, а также снижает дозу накопленной радиации.</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Энергетический напиток "Non Stop"</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>Энергетический напиток "Non Stop"</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Экипировка и еда</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Продукты питания</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Колбаса "Практическая"</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Медицинские препараты</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Аптечка</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Армейская аптечка</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Научная аптечка</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>Научный EXP-4</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Водка "Казаки"</text>
	</string>
	<string id="st_detector">
		<text>Детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr">
		<text>Предназначен для обнаружения аномальных зон, а также очагов радиоактивного загрязнения.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Дымовая граната</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_device_pda_name">
		<text>ПДА</text>		
	</string>
	<string id="enc_equipment_device_pda_description">
		<text>Индивидуальный ПДА сталкера. Хранилище личной информации и необходимых для выживания данных.</text>
	</string>
    <string id="enc_equipment_device_hand_radio">
		<text>Армейская рация. Радиус действия - 5 км. Настраивается на достаточно широкий диапазон частот, на которых иногда можно поймать довольно интересные вещи.</text>
	</string>
    <string id="hand_radio">
		<text>Рация</text>
	</string>
</string_table>
